<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="heading">Taj</string>
    <string name="content">टाटा समूह के संस्थापक जमशेदजी नसरवानजी टाटा ने 16 दिसंबर 1903 को ताजमहल पैलेस, मुंबई में एक होटल (जिसे पहले बॉम्बे कहा जाता था) खोला था, जो अरब सागर को देखता था। यह ताज की पहली संपत्ति और पहला ताज होटल था। टाटा ने ताज होटल क्यों खोला, इसके बारे में कई कहानियां हैं। एक कहानी के अनुसार, उन्होंने मुंबई में वॉटसन के होटल में नस्लीय भेदभाव से जुड़ी एक घटना के बाद होटल खोलने का फैसला किया, जहां उन्हें प्रवेश से मना कर दिया गया था क्योंकि होटल में केवल यूरोपीय लोगों की अनुमति थी। उस समय ब्रिटिश भारत में केवल यूरोपीय मेहमानों को स्वीकार करने वाले होटल बहुत आम थे। एक अन्य कहानी के अनुसार, उन्होंने होटल तब खोला जब उनके एक मित्र ने बॉम्बे में मौजूद होटलों पर घृणा व्यक्त की। लेकिन एक अधिक प्रशंसनीय कारण टाटा के एक करीबी दोस्त और आईएचसीएल समूह के शुरुआती निदेशकों में से एक, लोवेट फ्रेजर द्वारा उन्नत किया गया था, कि यह विचार उनके दिमाग में लंबे समय से था और उन्होंने इस विषय पर एक अध्ययन किया था। उन्हें एक होटल के मालिक होने की कोई इच्छा नहीं थी लेकिन वे लोगों को भारत की ओर आकर्षित करना चाहते थे और बॉम्बे को बेहतर बनाना चाहते थे। ऐसा कहा जाता है कि जमशेदजी टाटा ने अपने होटल के लिए सामग्री और कला के टुकड़े, फर्नीचर और अन्य आंतरिक सजावट की व्यवस्था करने के लिए लंदन, पेरिस, बर्लिन और डसेलडोर्फ जैसे स्थानों की यात्रा की थी। तब से ताज समूह टाटा समूह के अधीन विकसित और फला-फूला है।</string>
    <string name="about">ताजमहल पैलेस 1903 में मुंबई, फिर बॉम्बे में खुला, जिसने देश के पहले हार्बर लैंडमार्क को जन्म दिया। हाल ही में ट्रेडमार्क किया गया फ्लैगशिप होटल राजसी गेटवे ऑफ इंडिया को नज़रअंदाज़ करता है। मुंबई के इस प्रसिद्ध 5 सितारा होटल ने दुनिया भर के राजाओं, गणमान्य व्यक्तियों और प्रतिष्ठित हस्तियों की मेजबानी की है, और इसे आतिथ्य में एक विश्व नेता के रूप में स्वीकार किया जाता है। प्रत्येक कमरे में 285 कमरे और सुइट उदासीन लालित्य, समृद्ध इतिहास और आधुनिक सुविधाओं का एक आकर्षक मिश्रण हैं। मुंबई के प्रमुख ऐतिहासिक और व्यावसायिक केंद्र में रणनीतिक रूप से स्थित, ताजमहल पैलेस कोलाबा कॉज़वे से पैदल दूरी पर है, जो अपनी पर्यटक छोटी सड़क के किनारे की दुकानों के लिए जाना जाता है। शहर का वित्तीय केंद्र, संसद, स्टेडियम, कार्यालय और शॉपिंग जिले सभी निकट में स्थित हैं; संग्रहालयों, कला दीर्घाओं, चर्चों और आराधनालयों की यात्रा के साथ एक समृद्ध कला और विरासत परिसर है। हवाई अड्डे एक घंटे की दूरी पर हैं। उन लोगों के लिए जो शैली में बढ़िया भोजन का अनुभव करना चाहते हैं, हम शहर के 9 सबसे प्रशंसित रेस्तरां और बार की मेजबानी करते हैं, जो भारत, यूरोप, मध्य पूर्व और ओरिएंट के मनोरम व्यंजनों के लिए प्रसिद्ध हैं। मसाला क्राफ्ट में प्रामाणिक भारतीय व्यंजनों का आनंद लें; मोरिमोटो द्वारा वसाबी में विश्व प्रसिद्ध जापानी व्यंजन; सूक में उत्तम पूर्वी भूमध्यसागरीय भोजन और गोल्डन ड्रैगन में चीनी। शामियाना में पूरे दिन भोजन करें और La Patisserie में शानदार मिठाइयों की आकर्षक रेंज में से चुनें। मुंबई के पूलसाइड रेस्तरां कुम्भ में एक ताज़ा भोजन के साथ तनाव मुक्त करें; और स्टाइलिश हार्बर बार पर जाएँ। सी लाउंज में दोपहर की चाय और शेफ के स्टूडियो में निजी भोजन जैसे हस्ताक्षर अनुभव हमारे साथ आपके प्रवास को वास्तव में यादगार बनाते हैं। मुंबई के मूल लक्ज़री होटल में 11 नए नवीनीकृत हॉल और स्थान हैं, जो औपचारिक बैठकों से लेकर विस्तृत शादियों तक के अवसरों के लिए आदर्श हैं। 450 मेहमानों के लिए पर्याप्त विशाल बॉलरूम, सम्मेलनों और भव्य निजी कार्यक्रमों के लिए एकदम सही है। यदि आप सच्चे अंदाज में मनोरंजन करना चाहते हैं तो आप एक निजी डिनर या यॉट पार्टी का विकल्प चुन सकते हैं। हमारे विश्व स्तर पर प्रशंसित गोल्डन कीज़ कंसीयज मदद करने में प्रसन्न होंगे, और शहर में आपकी सभी आवश्यकताओं को पूरा करेंगे। आओ, किंवदंती का अनुभव करें।</string>
</resources>